<resources>
    <string name="app_name">Pasaporte de Vacunación</string>
    <string name="terminos_title">Términos y Condiciones</string>
    <string name="terminos">
        <br/>
        <h1 style="text-align:center"><b>Términos y Condiciones</b></h1>
        <br/><br/>
        <h4>1. Datos de identificación</h4> <br/>
        <div>
            <sub>
                Usted está visitando el portal <a href="www.empleosperu.gob.pe">www.empleosperu.gob.pe</a> (en adelante, el “sitio web y/o la aplicación”), de titularidad del Ministerio de Trabajo y
                Promoción del Empleo (en adelante, el MTPE), domiciliado en Av. General Salaverry N° 655, Jesús María, provincia y departamento de Lima.
            </sub>
        </div>
        <br/>
        <h4>2. Acceso y aceptación del Usuario</h4> <br/>
        <div>
            <sub>
                Estos términos y condiciones regulan el acceso y utilización por parte del usuario de los servicios y facilidades que ofrece el sitio web y/o la aplicación. La condición de “usuario”
                es adquirida al iniciar la navegación y/o utilización del sitio web o la aplicación. El usuario puede acceder y navegar por el sitio web libremente sin necesidad de registrarse y/o
                suscribirse. Sin embargo, en los casos en que requiera que se le brinde algún servicio, se requerirá del registro y/o suscripción para que pueda tener acceso a los servicios ofrecidos
                por el MTPE. Asimismo, el acceso y navegación por el sitio seb y/o la aplicación por parte del usuario implican la aceptación sin reservas de todas las disposiciones incluidas en los
                presentes términos y condiciones. Queda prohibida la utilización de los servicios ofrecidos a través del sitio web y/o aplicación por personas que carezcan de capacidad legal para
                contratar o menores de edad según la legislación vigente. En caso que ello ocurra, los menores de edad o quienes carezcan de capacidad, deben obtener previamente permiso de sus padres,
                tutores o representantes legales, según corresponda, quienes serán considerados responsables de todos los actos realizados por las personas a su cargo.
            </sub>
        </div><br/>
        <h4>3. Modificación de los Términos y Condiciones</h4> <br/>
        <div>
            <sub>
                Cualquier modificación, actualización o ampliación producida en los presentes términos y condiciones será inmediatamente publicada, siendo responsabilidad del usuario revisar los
                términos y condiciones vigentes al momento de la navegación. En caso de que el usuario no estuviera de acuerdo con las modificaciones mencionadas, podrá optar por no hacer uso de
                los servicios ofrecidos por el MTPE a través del sitio web y/o la aplicación.
            </sub>
        </div><br/>
        <h4>4. Servicios ofrecidos por el sitio web o la aplicación</h4> <br/>
        <div>
            <sub>
                El sitio web y/o la aplicación ofrece una plataforma tecnológica de información al servicio de la población, para ayudar al ciudadano a realizar una búsqueda de empleo rápida,
                eficiente y gratuita. Para acceso los servicios ofrecidos por el sitio web y/o aplicación se requerirá del registro y/o suscripción de acuerdo con el apartado 6 del presente documento.
                El MTPE podrá modificar en cualquier momento y sin aviso previo, el diseño, presentación y/o configuración del sitio web, así como cualquiera de los servicios existentes.
            </sub>
        </div><br/>
        <h4>5. Uso del sitio web o la aplicación</h4> <br/>
        <div>
            <sub>
                El usuario se compromete a utilizar el sitio web o la aplicación de conformidad con la Ley, los presentes términos y condiciones y el orden público. En este sentido, la utilización
                por parte del usuario del sitio web o la aplicación se realizará de conformidad con las siguientes directivas: El usuario se obliga a no utilizar el sitio web o la aplicación con
                fines o efectos ilícitos o contrarios al contenido de los presentes términos y condiciones, y al marco normativo vigente, lesivos de los intereses o derechos de terceros, o que de
                cualquier forma pueda dañar, inutilizar, deteriorar la plataforma o impedir un normal disfrute del sitio web o la aplicación por otros usuarios. El usuario se compromete expresamente
                a no destruir, alterar, inutilizar o, de cualquier otra forma, dañar los datos, programas o documentos electrónicos y demás que se encuentren en el sitio Web o la aplicación. El
                usuario se compromete a no obstaculizar el acceso a otros usuarios mediante el consumo masivo de los recursos informáticos, a través de los cuales el MTPE presta servicio, así como
                a no realizar acciones que dañen, interrumpan o generen errores en dichos sistemas o servicios. El usuario se compromete a no intentar penetrar o probar la vulnerabilidad de un sistema
                o de una red propia del sitio web o la aplicación, así como quebrantar las medidas de seguridad o de autenticación del mismo. El usuario se compromete a hacer un uso adecuado de los
                contenidos que se ofrecen en el sitio web o la aplicación y a no emplearlos para incurrir en actividades ilícitas, así como a no publicar ningún tipo de contenido ilícito. El usuario
                se compromete a no utilizar el sitio web o la aplicación para enviar correos electrónicos masivos (spam) o correos electrónicos con contenido amenazante, abusivo, hostil, ultrajante,
                difamatorio, vulgar, obsceno o injurioso. Asimismo, se compromete a no utilizar un lenguaje ilícito, abusivo, amenazante, obsceno, vulgar, racista, ni cualquier lenguaje que se considere
                inapropiado, ni anunciar o proporcionar enlaces a sitios que contengan materia ilegal u otro contenido que pueda dañar o deteriorar la red personal o computadora de otro usuario. El MTPE
                se reserva la potestad de determinar cuándo se produce la vulneración de cualquiera de los preceptos enunciados en el presente apartado por parte de los contenidos publicados por
                algún usuario, así como la potestad de eliminar dichos contenidos del sitio web o la aplicación. En caso de que un usuario infrinja lo establecido en el presente apartado u otras de las
                condiciones establecidas en el presente documento, el MTPE procederá a realizar alguna de las siguientes acciones, dependiendo de la gravedad o recurrencia de la infracción: Notificación
                de cese de conducta al usuario. Suspensión temporal de la cuenta del usuario. Cancelación definitiva de la cuenta del usuario. Sin perjuicio de ello, el MTPE se reserva el derecho de
                eliminar cualquier contenido de usuario o parte del mismo que infrinja la legislación vigente o cualquier obligación recogida en el presente documento.
            </sub>
        </div><br/>
        <h4>6. Registro y responsabilidad por las contraseñas</h4> <br/>
        <div>
            <sub>
                El usuario podrá navegar por el sitio web o la aplicación sin necesidad de registrarse en una cuenta. Sin embargo, en algunos casos se requerirá del registro y/o suscripción para
                acceder al sitio web o la aplicación. Para el registro de los usuarios, la plataforma le solicitará información contenida en el Documento Nacional de Identidad con el fin de verificar
                la identidad de la persona. Asimismo, se le solicitará un número de celular que servirá para activar la cuenta y para identificar el número telefónico desde el cual se realizó la
                solicitud de registro, ante cualquier eventualidad. Los usuarios registrados y/o suscritos contarán con una clave personal o contraseña con la cual podrán acceder a su cuenta personal.
                Cada usuario es responsable de su propia contraseña, y deberá mantenerla bajo absoluta reserva y confidencialidad, sin revelarla o compartirla, en ningún caso, con terceros.
                Cada Usuario es responsable de todas las acciones realizadas mediante el uso de su contraseña. Toda acción realizada a través de la cuenta personal de un usuario se presume realizada
                por el usuario titular de dicha cuenta. El MTPE no asumirá responsabilidad alguna frente al acceso de información de los usuarios, incluyendo la información confidencial, datos
                personales o datos sensibles, utilizando la contraseña vigente. En el caso de que un usuario identificara que un tercero conociera y usara su contraseña y su cuenta personal, deberá
                notificarlo de manera inmediata al MTPE. El MTPE puede solicitar el cambio de un nombre de usuario y contraseña cuando considere que la cuenta ya no es segura, o si se recibe alguna
                queja o denuncia respecto al nombre de un usuario que viole derechos de terceros.
            </sub>
        </div><br/>
        <h4>7. Limitación de responsabilidades e indemnidad</h4> <br/>
        <div>
            <sub>
                El MTPE no se hace responsable de los posibles daños o perjuicios en el sitio web o la aplicación que se puedan derivar de interferencias, omisiones, interrupciones, virus informáticos,
                averías o desconexiones en el funcionamiento operativo del sistema electrónico, de retrasos o bloqueos en el uso de este sistema electrónico causados por deficiencias o sobrecargas en
                el sistema de Internet o en otros sistemas electrónicos, así como también de daños que puedan ser causados por terceras personas mediante intromisiones ilegítimas fuera del control del MTPE.
            </sub>
        </div><br/>
        <h4>8. Comunicaciones</h4> <br/>
        <div>
            <sub>
                De conformidad con lo establecido en el numeral 20.4 del artículo 20 del TUO de la Ley N° 27444, Ley del Procedimiento Administrativo General, el usuario autoriza expresamente al MTPE a
                realizar las notificaciones por correo electrónico que se consignen en el formulario de registro. El usuario acepta expresamente que la dirección de correo electrónico consignada en el
                formulario de registro será el medio de contacto oficial entre el sitio web o la aplicación y el usuario, siendo absoluta responsabilidad de este último verificar que dicho correo
                electrónico esté siempre activo y funcional para poder recibir todas las comunicaciones procedentes del sitio web o la aplicación. Los mensajes o comunicaciones del sitio web o la
                aplicación a los usuarios solo pueden provenir de las páginas o cuentas oficiales de este en redes sociales u otros medios. En caso se detectará que algún usuario está enviando comunicaciones
                o realizando publicaciones en nombre del sitio web o la aplicación, el MTPE iniciará las acciones correctivas y legales pertinentes a fin de proteger al resto de usuarios de posibles riesgos
                de confusión.
           </sub>
        </div><br/>
        <h4>9. Exoneración de responsabilidad del MTPE</h4> <br/>
        <div>
            <sub>
                Al amparo de lo previsto en el segundo párrafo del artículo 104 de la Ley N° 29571, Código de Protección y Defensa del Consumidor, EL MTPE no asume responsabilidad administrativa por
                cualquier falla, rendimiento o la interrupción en la prestación de los servicios que pueda resultar directa o indirectamente por caso fortuito o fuerza mayor, de hecho determinante
                de un tercero o de la imprudencia del usuario. Se consideran, a modo de ejemplo, los siguientes actos: Terremotos, maremotos y otros siniestros o desastres naturales. Contaminación por
                virus informáticos. Fallas en la conexión al sitio web. Interrupción del sitio web, de la red de teleproceso local y/o de la telecomunicación, internet, correo electrónico o acceso a
                entidades externas necesarias para el uso del sitio web. Actos de vandalismos, terrorismo y conmoción social, así como sus consecuencias. Huelgas y paros que pudiesen repercutir en la
                prestación del servicio. Actos y consecuencias que no sean previsibles por el MTPE. Mal uso, por parte del usuario, de la información a la que accede por medio del sitio web y/o aplicación.
                Otros actos que acrediten la existencia de una causa objetiva, justificada y no previsible que configure ruptura del nexo causal por caso fortuito o fuerza mayor, de hecho determinante de
                un tercero o de la imprudencia del propio usuario afectado. Los usuarios registrados y/o que utilicen los servicios ofrecidos a través del sitio web y/o aplicación, garantizan la veracidad,
                exactitud, vigencia, exhaustividad y autenticidad de la información brindada. Es responsabilidad del Usuario mantener toda la información brindada a través del sitio web y/o aplicación
                permanentemente actualizada, de forma que responda, en cada momento, a la situación real del usuario. El usuario será el único responsable de las manifestaciones falsas o inexactas que
                realice, así como de los daños y perjuicios que cause al MTPE o a terceros. Salvo en aquellos casos expresamente descritos este documento, así como en la legislación vigente, el MTPE no
                se responsabiliza por los daños y perjuicios de cualquier naturaleza que puedan originarse por la falta de exactitud, exhaustividad, actualización, así como a errores u omisiones de los
                que pudieran adolecer la información brindada por los usuarios del sitio web y/o aplicación. En esa medida, el usuario se responsabiliza por la veracidad, exactitud, vigencia, exhaustividad
                y autenticidad de la información que brinden en su condición de buscadores de empleo para efectos de postular a una vacante a través del servicio de Bolsa de Trabajo, disponible en el sitio
                web y/o aplicativo, o en su condición de empleadores, al realizar su registro y registrar información sobre las vacantes publicadas a través del sitio web y/o aplicativo.
            </sub>
        </div><br/>
        <h4>10. Derechos de autor</h4> <br/>
        <div>
            <sub>
                La titularidad y los derechos de autor del servicio que brinda el MTPE incluyen las imágenes, fotografías, textos, aplicaciones o subprogramas incorporados en el servicio, así como los
                documentos y manuales del servicio; encontrándose protegidos por el Decreto Legislativo N° 822, Ley sobre el derecho de autor, y disposiciones contenidas en normas internacionales.
            </sub>
        </div><br/>
        <h4>11. Política de privacidad y protección de datos personales</h4> <br/>
        <div>
            <sub>
                La presente cláusula tiene por finalidad informar a los usuarios la manera en que el MTPE trata la información y datos personales de los usuarios en la plataforma
                web: <a href="www.empleosperú.gob.pe">www.empleosperú.gob.pe</a>, que hacen uso de los servicios descritos en el punto 4 del presente documento. Esta política se encuentra adecuada
                a la normativa vigente de la Ley de Protección de Datos Personales (Ley N° 29733 y su Reglamento aprobado mediante Decreto Supremo N° 003-2013-JUS). En la presente cláusula, se
                señalan las finalidades del tratamiento de los datos personales que otorgan los usuarios, quiénes son los encargados de tratarla, de las medidas de seguridad y de los medios para
                ejercer sus derechos como titular de los datos personales, entre otros aspectos.
           </sub>
        </div><br/>
        <h4>12. Legislación aplicable</h4> <br/>
        <div>
            <sub>
                Las Condiciones Generales de Uso y las demás de condiciones legales, así como la política de privacidad y protección de datos personales del sitio web, se rigen en todos y cada
                uno de sus extremos por la ley peruana.
            </sub>
        </div>
    </string>
</resources>